@article{setiawan2015perancangan,
  title={Perancangan Sistem Absensi Kehadiran Perkuliahan dengan Menggunakan Radio Frequency Identification (RFId)},
  author={Setiawan, Eko Budi and Kurniawan, Bobi},
  journal={Jurnal CoreIT: Jurnal Hasil Penelitian Ilmu Komputer dan Teknologi Informasi},
  volume={1},
  number={2},
  pages={44--49},
  year={2015}
}
@article{putra2018perancangan,
  title={Perancangan Aplikasi Presensi Dosen Realtime Dengan Metode Rapid Application Development (RAD) Menggunakan Fingerprint Berbasis Web},
  author={Putra, Darma Setiawan and Fauzijah, Ami},
  journal={Jurnal Informatika: Jurnal Pengembangan IT},
  volume={3},
  number={2},
  pages={167--171},
  year={2018}
}
@article{aini2017penerapan,
  title={Penerapan Absensi QRCode Mahasiswa Bimbingan Belajar pada Website berbasis YII Framework},
  author={Aini, Qurotul and Graha, Yuliana Isma and Zuliana, Siti Ria},
  journal={Sisfotenika},
  volume={7},
  number={2},
  pages={207--218},
  year={2017}
}
@article{putri2017analisis,
  title={ANALISIS DAN IMPLEMENTASI REPORTING SERVICE PADA APLIKASI ABSENSI PNS MENGGUNAKAN SSRS},
  author={Putri, Jashinta Anggriana and Soeliman, Nur Fauzi},
  journal={InfoTekJar: Jurnal Nasional Informatika dan Teknologi Jaringan},
  volume={2},
  number={1},
  pages={27--32},
  year={2017}
}
@article{kakunsi2013rancang,
  title={Rancang Bangun Web Services pada Aplikasi Presensi di Badan Kepegawaian Daerah Kota Manado},
  author={Kakunsi, Deddy Ch and Rindengan, Yaulie DY and Tulenan, Virginia},
  journal={Jurnal Teknik Elektro dan Komputer},
  volume={2},
  number={4},
  pages={66--70},
  year={2013}
}
@article{mulyandi2014aplikasi,
  title={Aplikasi Absensi Pegawai Kecamatan Batuceper Tangerang Dalam Meningkatkan Akurasi Informasi},
  author={Mulyandi, Rachman and Dini, Cynthia Ayu Wulan},
  journal={CCIT Journal},
  volume={7},
  number={2},
  pages={269--279},
  year={2014}
}
@article{juansyah2015pembangunan,
  title={Pembangunan Aplikasi Child Tracker Berbasis Assisted--Global Positioning System (A-Gps) Dengan Platform Android},
  author={Juansyah, Andi},
  journal={Jurnal Ilmiah Komputer dan Informatika (KOMPUTA)},
  volume={1},
  number={1},
  pages={2--3},
  year={2015}
}
@inproceedings{saputra2014analisis,
  title={Analisis dan Desain Sistem Informasi Akademik Politeknik Negeri Malang Menggunakan Metode Rapid Applica-tion Development (RAD)},
  author={Saputra, Pramana Yoga and Siahaan, Daniel Oranova},
  booktitle={Prosiding Seminar Nasional Manajemen Teknologi XX MMT-ITS, Surabaya},
  year={2014}
}
@article{mahdia2013pemanfaatan,
  title={Pemanfaatan Google Maps API untuk pembangunan sistem informasi manajemen bantuan logistik pasca bencana alam berbasis mobile web (studi kasus: badan penanggulangan bencana daerah Kota Yogyakarta)},
  author={Mahdia, Faya and Noviyanto, Fiftin},
  journal={Jurnal Sarjana Teknik Informatika},
  volume={1},
  number={1},
  pages={162--171},
  year={2013},
  publisher={Universitas Ahmad Dahlan}
}
@article{anwar2014implementasi,
  title={Implementasi Location Based Service Berbasis Android Untuk Mengetahui Posisi User},
  author={Anwar, Badrul and Jaya, Hendra and Kusuma, Putra Indra},
  journal={Jurnal Saintikom},
  volume={13},
  number={2},
  year={2014}
}